**楢崎正剛**，出生於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[奈良縣](../Page/奈良縣.md "wikilink")，是一位現役[日本足球運動員](../Page/日本.md "wikilink")，司職門將，現效力[日本職業足球聯賽球會](../Page/日本職業足球聯賽.md "wikilink")[名古屋鯨魚](../Page/名古屋鯨魚.md "wikilink")。楢崎正剛曾参加了4届世界杯。

楢崎正剛於1995年高中毕业后加盟首間職業球會[橫濱飛翼](../Page/橫濱飛翼.md "wikilink")，在1995年8月16日為球隊對[平塚比馬的比賽第一次上陣](../Page/平塚比馬.md "wikilink")，由于当时球队的主力门将[森敦彦遭到多场比赛禁赛](../Page/森敦彦.md "wikilink")，因此酋崎正刚入队的第一年1995年开始就担任了球队的主力。

1996年联赛横滨飞翼队开幕8连胜，酋崎正刚连续6场完封对手，进入了联赛最佳阵容，也在这一年成为了日本国家队的替补门将。但是他一直替补了2年才在日本队获得了出场机会。

1998年他帮助球队赢得日本天皇杯的冠军。同年2月15日他首次代表日本队和澳大利亚队的比赛中首发，6月份他也随队参加了法国世界杯的比赛，不过当时[川口能活依旧是日本头号国门](../Page/川口能活.md "wikilink")，作为替补门将的他没有获得出场机会。

1998年橫濱飛翼因财政问题很难继续运转，在经过多方协调之后，翌年[橫濱水手與橫濱飛翼合併](../Page/橫濱水手.md "wikilink")，球隊被迫解散，将最终选择了加盟[名古屋鯨魚](../Page/名古屋鯨魚.md "wikilink")。

2000年亚洲杯楢崎正刚因伤缺席，2002年世界杯楢崎正刚取代[川口能活成为主力并打满了日本队的全部四场比赛](../Page/川口能活.md "wikilink")。2006年德国世界杯，他再一次成为川口能活的替补，没有获得出场机会。

楢崎正刚和川口能活十几年来一直是日本国家队一、二号门将，总体说来川口能活的整体实力稍稍占优，他也因此在出场数上压倒楢崎正刚，而楢崎正刚体格强壮，接空中球能力明显强于川口能活。

2010年9月7日，日本国家队在主场2-1战胜了危地马拉队。为日本队把守球门的酋崎正刚在比赛结束后，请求以后不要再把自己选入日本国家队大名单。这实际上是表示他退出了日本国家队。

## 名譽

### 個人

  - [日本職業足球聯賽最佳十一人](../Page/日本職業足球聯賽.md "wikilink")：1996年，1998年，2003年，2008年，2010年，2011年

### 隊際

  - [洲際國家盃亞軍](../Page/洲際國家盃.md "wikilink")：[2001年](../Page/2001年州際國家盃.md "wikilink")
  - [亞洲盃冠軍](../Page/亞洲盃.md "wikilink")：[2004年](../Page/2004年亞洲盃.md "wikilink")

[Category:日本足球運動員](../Category/日本足球運動員.md "wikilink")
[Category:日本國家足球隊成員](../Category/日本國家足球隊成員.md "wikilink")
[Category:足球守門員](../Category/足球守門員.md "wikilink")
[Category:名古屋鯨魚球員](../Category/名古屋鯨魚球員.md "wikilink")
[Category:橫濱飛翼球員](../Category/橫濱飛翼球員.md "wikilink")
[Category:日職球員](../Category/日職球員.md "wikilink")
[Category:1996年亞洲盃足球賽球員](../Category/1996年亞洲盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:1998年世界盃足球賽球員](../Category/1998年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:1999年美洲盃球員](../Category/1999年美洲盃球員.md "wikilink")
[Category:2000年夏季奧林匹克運動會足球運動員](../Category/2000年夏季奧林匹克運動會足球運動員.md "wikilink")
[Category:2001年洲際國家盃球員](../Category/2001年洲際國家盃球員.md "wikilink")
[Category:2002年世界盃足球賽球員](../Category/2002年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2003年洲際國家盃球員](../Category/2003年洲際國家盃球員.md "wikilink")
[Category:2004年亞洲盃足球賽球員](../Category/2004年亞洲盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2005年洲際國家盃球員](../Category/2005年洲際國家盃球員.md "wikilink")
[Category:2006年世界盃足球賽球員](../Category/2006年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2007年亞洲盃足球賽球員](../Category/2007年亞洲盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2010年世界盃足球賽球員](../Category/2010年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:亞洲盃足球賽冠軍隊球員](../Category/亞洲盃足球賽冠軍隊球員.md "wikilink")
[Category:奈良縣出身人物](../Category/奈良縣出身人物.md "wikilink")